市賬率在計算股票真正價值的作用

環顧衆多股票的NAV長期處於低位，甚至低於0.5。即表示市場錯價或其他原因所導致？

另外，如果公司被收購，收購價是否參考NAV加上部分未來每股盈利？

睇行業。唔同行業的性質唔同 。 地產nav 低是因為難套到現 。 例如大量農地 or 成座的大樓 可能估值高 但唔會賣之類

700 nav 其實好低 不過有增長令人不停買 令price>>>>nav. 可以視pb 為市場的喜歡度

我明白有固定廠房、大樓或土地的NAV會偏低，但如被收購，理論上應按照NAV計算收購價？

有固定廠房、大樓或土地的NAV會高
pb 低。

收購多數>nav 可參考東方海外

多謝解釋，我撈亂了NAV和PB。

NAV 其實差唔多係最唔適合計算股票價值。
NAV 有名你叫， 係資產淨值。 資產呢D野， 究竟值幾錢都係得個估字。 一枝筆， 係畫家手上可以值5萬， 係你手上值5毫。 間廠今日太平盛世值5億， 聽日土改一蚊都唔值。

仲未計有樣野叫有價無市。 個個都話值2億，但係就硬係無人同你買， 吹呀。

仲有協同效應。 一棟大廈值10億， 連埋隔離個棟重建可能變左50億project。

所以 NAV 做估值其實唔係好準。